{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005375",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "망일사"
    },
    "text": "マンイル寺\\n\n忠清南道瑞山市大山邑大山里\\n\n修徳寺は大韓仏教曹渓宗第7教区の本寺であり、その末寺です。 修徳寺は1017年に知禅によって創建されました。 創建以降、文禄·慶長の役の前まで5回も重修されたとされており、1589年には重大な被害を受け、1628年にも再び修復されました。 壬辰倭乱と丙子胡乱の時には、鄭忠臣将軍が党派争いから追放され、1633年に忠清南道唐津に幽閉されるまで、この寺で40日間滞在したとの記録が伝わっています。 1801年に焼失し、杜烈によって再建され、1857年には妙烈によって再度修復され、100年以上にわたって維持されました。 その後、1960年の農地改良令によって田畑が分配され、寺の状況は再び悪化しましたが、1989年以降、男女仏心会などによって仏事が行われてきて、現在も続いています。 建物としては、大雄殿と山神閣、梵鐘閣、細心門（一柱門）などが残っており、重要な建物である安心料と亭子である望老亭もあります。 大雄殿は正面5間、側面2間の建物で、1991年に建てられました。 内部には、阿弥陀仏、釈迦牟尼仏、観世音菩薩、大世知菩薩などの仏像や、霊山会上図、地蔵図、七星図、神中図などの幀画があります。 山神閣は正面1間、側面1間の建物で、1991年に建てられ、内部には山神像と木彫りの山神堂があります。 山神閣の横には1932年に製作された望日寺三聖閣碑があり、望老亭は1960年に建てられた八角亭です。",
    "QA": [
        {
            "question": "修徳寺は何時に創建されましたか？",
            "answer": "修徳寺は1017年に知禅によって創建されました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺は何度も重修されましたか？",
            "answer": "修徳寺は創建以降、文禄·慶長の役の前まで5回も重修されました。"
        },
        {
            "question": "鄭忠臣将軍は修徳寺で何日間滞在しましたか？",
            "answer": "鄭忠臣将軍は壬辰倭乱と丙子胡乱の時には、この寺で40日間滞在しました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺は何度も修復されましたか？",
            "answer": "修徳寺は1589年に重大な被害を受け、1628年に再び修復されました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺の再建は誰によって行われましたか？",
            "answer": "修徳寺は1801年に焼失し、杜烈によって再建されました。"
        },
        {
            "question": "修徳寺はどのような建物が残っていますか？",
            "answer": "修徳寺には大雄殿、山神閣、梵鐘閣、細心門（一柱門）などの建物が残っています。"
        },
        {
            "question": "大雄殿はいつ建てられましたか？",
            "answer": "大雄殿は1991年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "大雄殿の内部には何がありますか？",
            "answer": "大雄殿の内部には阿弥陀仏、釈迦牟尼仏、観世音菩薩、大世知菩薩などの仏像や、霊山会上図、地蔵図、七星図、神中図などの幀画があります。"
        },
        {
            "question": "山神閣はいつ建てられましたか？",
            "answer": "山神閣は1991年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "山神閣の内部には何がありますか？",
            "answer": "山神閣の内部には山神像と木彫りの山神堂があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 458,
        "QA": 357
    }
}